{
    "question": "Sebutkan jenis tanaman perkebunan yang dikembangkan dansebutkan apa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jenisnya yaitu:teh,karet,kelapa,kopi,cokelat,kelapa sawit,cengkih,tebu.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kelapa sawit - Sumatra dan kalimantan<br>Cengkih - Sulawesi dan maluku<br>tebu - jawa timur dan jawa tengah<br>teh - jawa barat dan sumatra\u00a0<br>tembakau - sumatra dan jawa<br>kopi - sumatra dan papua<br>kelapa - sulawesi dan nusa tenggara barat<br>pala - maluku dan jawa barat\u00a0<br>vanili - nusa tenggara timur dan papua<br>karet - sumatra dan jawa<br>lada - sumatera selatan dan maluku<br>cokelat - jawa tengah dan sulawesi tenggara\u00a0<br>itu jawabannya...",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "lanjutan-pantun-main-bukan-sembarang-main-main-gundu-ditanah-sebe-792",
            "question": "Lanjutan pantun\r\nMain bukan sembarang main\r\nMain gundu ditanah seberang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai ujian pasti terjamin<br>Jika waktu tak kau buang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawan-kata-dewasa-tinggi-dan-gemuk-754",
            "question": "Lawan kata dewasa, tinggi, dan gemuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anak anak\npendek\nkurus\nsekian daru saya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dewasa =&gt; anak-anak<br>tinggi =&gt; rendah<br>gemuk =&gt; kurus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-bagian-surat-resmi-230",
            "question": "Bagian bagian\u00a0Surat resmi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Kepala atau kop surat<br>Kepala surat umumnya mencantumkan identitas lembaga organisasi yang terdiri atas:<br>a. Logo atau lambang lembaga atau perusahaan, organisasi<br>b. Nama lembaga<br>c. Alamat lembaga<br>d. Nomor telepon, teleks, faximile.<br>Khusus untuk surat perusahaan dapat ditambahkan macam usaha, bidang kegiatan, nomor izin usaha.<br>Fungsi kepala surat:<br>a. Mengetahui nama dan alamat kantor lembaga<br>b. Menginformasikan bidang usaha, jenis kegiatan<br>c. Alat promosi.<br>2) Nomor surat<br>Surat resmi yang mewakili suatu organisasi, lembaga atau perusahaan pada umumnya menggunakan nomor dan kode tertentu.<br>Penomoran surat itu berguna untuk:<br>a. Memudahkan pengaturan, baik untuk penyimpanan maupun penemuannya kembali apabila diperlukan<br>b. Mengetahui jumlah surat yang diterima dan yang dikeluarkan oleh organisasi, lembaga atau perusahaan<br>c. Memudahkan pengklasifikasian surat berdasarkan isinya<br>d. Penunjukkan secara akurat sumber dalam hubungan surat menyurat.<br>Secara umum rangkaian nomor surat terdiri atas nomor urut, kode, bulan, dan tahun pembuatan surat. Nomor urut menggunakan angka Arab, kode bervariasi, bulan dengan angka Romawi dan tahun ditulis utuh dan dapat<br>ditulis dua angka belakangnya saja. Penempatan nomor surat disesuaikan degan bentuk dan sistem penulisannya, yaitu:<br>a) Diletakkan disebelah kiri atas kertas untuk surat berperihal<br>b) Diletakkan dibawah judul untuk surat berjudul<br>3) Tanggal penulisan surat<br>Cara penulisan tanggal untuk surat pribadi atau yang berasal dari perorangan, tanggal sebaiknya didahului dengan penulisan alamat atau nama kota pengirim surat. Sedangkan untuk kertas berkepala tidak perlu mencantumkan alamat atau nama kota, karena hal itu sudah tercantum dalam kepala surat. Penulisan tanggal selalu diikuti dengan nama bulan dan tahun.<br>4) Lampiran yang disertakan<br>Pengiriman surat yang disertai lampiran dokumen disebut dalam isi surat. Penulisannya dibawah nomor surat disebutkan jumlah lembar, eksemplar atau cukup satu berkas. Penulisan jumlah ditulis dengan huruf kalau jumlah kurang dari sepuluh.<br>5) Hal atau perihal<br>Hal atau perihal berfungsi untuk memberi petunjuk kepada pembaca tentang pokok dalam surat. Hal atau perihal sama dengan judul pada surat berjudul. Beberapa hal teknik penulisan yang harus diperhatikan :<br>a. Hal atau perihal tidak ditulis dengan huruf kapital keseluruhannya, kecuali untuk judul surat berjudul<br>b. Hal ditulis dengan huruf kapital pada huruf pertama kata utamanya. Kata tugas ditulis dengan huruf kecil<br>c. Pada akhir perihal tidak menggunakan tanda titik karena perihal bukan kalimat<br>6) Alamat tujuan<br>Alamat tujuan terdapat dalam dua tempat. Pertama, ditulis disampul surat. Kedua, alamat yang ditulis pada lembar kertas surat. Alamat yang ditulis pada sampul biasanya harus lengkap. Sedangkan pada lembar kertas surat dapat tidak selengkap alamat yang tertulis pada sampul. Hal-hal penting yang harus diperhatikan dalam penulisan alamat tujuan adalah:<br>a. Kata kepada tidak wajib dipakai, karena mengandung unsur kemubaziran<br>b. Ungkapan \u201dYang terhormat\u201d atau singkatannya \u201dYth.\u201d dipakai untuk :<br>1) Menghormati orang atau pihak yang dikirim surat. Misalnya atasan, teman, kolega atau relasi kerja.<br>2) Menghormati pihak yang dituju dalam kedudukannya sebagai pejabat suatu lembaga, organisasi atau perusahaan. Ungkapan \u201dYang terhormat\u201d atau \u201dYth.\u201d tidak perlu dipakai apabila alamat yang dituju tidak menyebutkan nama atau jabatan seseorang.<br>c. Sebutan \u201dBapak\u201d, \u201dIbu\u201d, atau \u201dSdr.\u201d hanya dipergunakan apabila diikuti nama orang. Kata-kata sebutan tersebut tidak perlu digunakan apabila pihak yang dituju adalah lembaga atau jabatan tertentu.<br>Contoh 1)<br>Yth. Direktur Astri Budi Luhur<br>Jalan Cileduk Raya, Petukangan Utara<br>Jakarta Selatan<br>Contoh 2)<br>Yth. Ibu H. Siti Aisyiah, S.H.<br>Wakil Ketua Pimpinan Pusat Aisyiah<br>Jalan Menteng Raya No. 62<br>Jakarta Pusat<br>Contoh 3)<br>PT Global Sarana Komputindo<br>Jalan Pemuda No. 55<br>Medan 15320<br>Sumatera Utara<br>d. Pada akhir setiap baris, termasuk baris terakhir tidak diperlukan tanda titik, kecuali apabila digunakan singkatan.<br>e. Tanda-tanda baca, seperti garis bawah, huruf kapital yang mencolok, yang tidak bermanfaat sebaiknya tidak digunakan.<br>f. Kode pos sangat dianjurkan untuk ditulis karena akan membantu petugas pos dalam mengirimkan surat tersebut (terutama bila dikirimkan melalui Perum Pos dan Giro).<br>7) Salam Pembuka<br>Salam pembuka berguna untuk menbuka pembicaraan dalam surat secara adab. Akan tetapi, surat yang tidak menggunakan salam pembuka pun tidaklah salah. Biasanya salam pembuka digunakan untuk surat-surat yang<br>berisi berita.<br>8) Isi Surat<br>Sebagaimana karangan yang lain, surat yang baik terdiri atas tiga bagian penting, yaitu bagian pembuka, bagian inti, dan bagian penutup<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-epilog-484",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan epilog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Epilog adalah kata penutup yang mengakhiri pementasan. Isinya, biasanya berupa kesimpulan atau ajaran yang bisa diambill dari tontonan drama yang baru saja disajikan.<br><br></span>1<span>\u00a0bagian penutup pd karya sastra, yg fungsinya menyampaikan intisari cerita atau menafsirkan maksud karya itu oleh seorang aktor pd akhir cerita;<br></span>2<span>\u00a0pidato singkat pd akhir drama yg memuat komentar tt apa yg dilakonkan;\u00a0<br></span>3<span>\u00a0peristiwa terakhir yg menyelesaikan peristiwa induk</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Epilog adalah kata penutup yang mengakhiri pementasan. Isinya, biasanya berupa kesimpulan atau ajaran yang bisa diambill dari tontonan drama yang baru saja disajikan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-besar-hati-738",
            "question": "Apa arti dari besar hati??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Makna ungkapan BESAR HATI adalah SOMBONG, GEMBIRA, BANGGA, GIRANG HATI</strong> dan lain sebagainya. Makna ini sendiri bisa dijumpai langsung dalam Kamus Besar Bahasa Indonesia atau KBBI.</p><p>Baca lebih mendalam mengenai pengertian BESAR HATI beserta contoh kalimatnya https://brainly.co.id/tugas/13161423</p><h2>\u00bbPembahasan</h2><p>Besar Hati makna utamanya adalah sombong atau tinggi hati. Meski demikian dalam konteks berbeda, kata ini juga bisa bermakna bangga, gembira, sebang hati, girang hati dan lain sebagainya.</p><p>Ketahui lebih lanjut tentang arti kata besar hati https://brainly.co.id/tugas/15647203</p><p>Terdapat ungkapan lain yang mirip dengan BESAR HATI ini namun memiliki makna berbeda yakni BERBESAR HATI. Makna berbesar hati sendiri adalah ikhlas menerima, ikhlas atas kenyataan, menerima segala yang ditetapkan dan lain sebagainya.</p><p>Besar Hati sebagai ungkapan memiliki makna yang kurang lebih sama dengan ungkapan lainnya yakni besar kepala, tinggi hati dan lain sebagainya.</p><p>Pelajari lebih lanjut tentang ungkapan besar hati https://brainly.co.id/tugas/14850951</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 : -</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0: SMP</strong></p><p><strong>Mapel : Bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 : Makna Ungkapan</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-berjalan-dengan-4-kaki-pada-pagi-hari2-kaki-pada-siang-589",
            "question": "apa yang berjalan dengan 4 kaki pada pagi hari,2 kaki pada siang hari dan 3 kaki pada malam hari?berikan ceritanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas : VI<br>pelajaran : Bahasa Indonesia<br>kategori : Bermain tebak-tebakan<br>kata kunci : berkaki empat, dua, tiga<br><br>pembahasan:<br><span>Apa yang berjalan dengan 4 kaki pada pagi hari,2 kaki pada siang hari dan 3 kaki pada malam hari adalah MANUSIA.<br><br>Pagi hari adalah ketika masih bayi.\u00a0<br>Ketika masih bayi, manusia berjalan merangkak. Sehingga berjalan dengan 4 kaki (dua tangan dan dua kaki karena merangkak)<br><br>Siang hari adalah ketika telah dewasa.<br>Ketika telah dewasa, manusia berjalan dengan dua kaki.<br><br>Malam hari adalah ketika telah tua,<br>Ketika telah tua, manusia sudah tidak kuat berjalan dengan dua kakinya, sehingga menggunakan tongkat untuk membantunya berjalan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-drama-tragedi-dan-drama-komedi-877",
            "question": "Apakah perbedaan antara drama tragedi dan drama komedi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "drama komedi yang ada lucu-lucunya, kalau tragedi biasanya kisahnya tragis-tragis :p",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaannya adalah drma trgedi mengishkn pristiwa tragis sdngkn drma komedi mengishkn prstiwa yg bersifat komedi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-awalan-dan-kata-depan-582",
            "question": "Apa perbedaan antara awalan dan kata depan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kata depan biasanya menunjukan tempat,tujuan,arah. contohnya: di rumah, di sekolah, di barat<br>awalan secara umum membentuk kata kerja pasif contohnya:dirumahkan,dipukul,diperiksa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pepaya-paling-banyak-dimakan-cendrawasih-723",
            "question": "Mengapa pepaya paling banyak dimakan cendrawasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Karena murah dan mudah ditemukan<br>2.Mengandung banyak vitamin yang cukup untuk memenuhi nutrisi burung cendrawasih<br>3.Lembut dan mudah dikonsumsi oleh burung cendrawasih",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna mudah dicari oleh cendrawasih,\ndan bnyak vitaminnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-antonim-dari-sungai-305",
            "question": "Apa antonim dari sungai?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "laut, kayaknya sih laut, kalau bukan laut. kayaknya daratan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}